（少圖）wfh就黃店茶記老鈿仔教下大家煮野

依排疫情爆多次 好多人wfh
都唔敢亂落街食野 自己煮
眼見唔少朋友都係新手 成日要教佢地煮
反正都係 番工又無野do
就開post講下新手煮野要用到既技巧

1.第一次煮野食 唔知整咩好
A:對於初哥/懶人我會建議佢先試下整啲蒸餸 倒如蒸滑蛋 雲耳蒸雞 豉汁排骨 蒸肉餅 甚至煲仔飯
但係煲仔飯就會偏向難少少 火候控制 米水比例要岩岩好
同埋依排咁閪柒熱

2.豉汁排骨/雲耳蒸雞/蒸蛋點樣整得好食啲
A:奄雞件/排骨 較味依啲野隨心
但係蒸雞就一定要落生粉奄先滑
同埋攞冰鮮雞比斬件做雞件就得

奄排骨既豆豉最好處理下佢 首先蒸林啲豆豉再切爛佢/直接蒸林都唔駛 落油用搞罐機搞碎
最後再撈啲指天辣再番蒸5分鐘

以上兩樣野奄嗰陣都要落麻油

蒸蛋落水一定要落熱水 最好滾水
蛋水比例喜好就個個唔同 我見過人中意食磚頭水蛋
我既比例都唔係好識點話比人聽 3隻蛋加8兩滾水

3.我上網跟食譜 點解都係整唔到好食
A:網上食譜咁撚多 實有啲閪譜
同埋食譜既作用可以話係比個概念你知煮嗰味野要用啲咩 落啲咩/步驟
至於較味 份量嗰啲其實因人而異 可以唔駛跟足

教大家一個小技巧 煮啲有汁既野 可以先用個碗裝好啲水 再撈曬所有醬同埋味 試完個味ok先 起鑊煮野（生水妹少少唔會有事）
奄野都可以用到 不過就唔好撈左生肉先試味

記住煮汁會收水 收水味道會變重
以上方法係比入門用 防止煮野途中較閪味 補唔到鑊

4.我煮野食嗰陣好亂 點搞
A:唔好話你地 我有時都會咁
其實煮野食不外乎奄 切 爆 煮 調味
大家煮野要有步驟
首先奄好啲野 再備好料頭 爆香材料 再落水煮熟 較味 然後起鑊
睇字容易 實際都簡單
記住唔好煮野要有耐性 煮到熟
又唔好太摸閪手 熟到梅鳩曬

5.較味有無咩技巧
A:辣野要偏甜 酸野要重甜 咸野唔可以太寡
寧願較味較幾手 都唔好一次過落太多
新手要試味

好多人會以為咸係正 甜係負
樣野太咸就落多啲糖
但係只會搞到碟野愈黎愈重口味
方法只有一個 就係落水較番淡佢

6.奄好既肉有時係雪櫃放耐左會臭
A:落啲咖喱去奄 咖喱防腐（頂多一排）

7.咖喱油定咖喱粉
A:用咖喱粉去推咖喱油就最perfect
整完擺到凍就放入雪櫃

唔好睇 不過好駛

題外話 熱/暖既野擺入雪櫃一定壞

8.想炸野食 會唔會好曬油
A:唔會 如果啲油剩係炸過一次 絕對可以攤凍再倒番落去另一支樽重用
有野炸 可以煮既野豐富好多

9.點樣煮野有鑊氣
A:住家爐永遠做唔到

除非你用個爐咁樣

10.出面餐廳係咪會落好多味精
A:會落 茶記酒樓酒店都會 但係多少就要睇師傅
食完碟野覺得口乾姐係有落 仲要好多
但係我好似上網睇過下味精好似無害
住家飯其實都可以落 如果真係唔中意咪用雞粉雞汁頂上
Btw細佬我都係中意雞粉多過味精 我平時都係落雞粉

11.炒飯一定要隔夜飯？
A.我隔佢老母臭閪
其實炒飯啲飯落少啲水去煲 炒出黎就好靚 炒飯最緊要落番多少少油水 濕濕地先好味

12.煲飯落幾多水
A:首先煲飯最緊要記得洗米 洗3-4次就可以
Bb版比例就幾多米幾多水（煲仔飯都用到）

13.樓主做廚房係咪on9仔
A:係 我正式屌臭我自己

14.樓主日黃店邊間
A:唔自爆 唔想因為用黃店個朵搞到多人食左

暫時得咁多 諗到再加
會有唔少錯字 讀書少 多多包容
大家有咩想問都可以問 唔自爆我一定會盡量答
西餐嗰啲我識太撚少 不過以我經驗 問問下就會有同行答

如果你讀到依度 好多謝你咁有耐性去睇我篇閪野
我都只係太悶先出post
預左無咩人睇

推

支持

多謝支持
有諗過依個時勢po教學post會唔會太柒

有心

留名學野

有用幫到手就好

多謝支持 順便推下post

支持，希望教煮多啲野

有咩想學
我試下講下

留名 但覺得同時煮幾樣野就顧到一樣顧唔到第二樣
點先可以安排得好D

有無咩建議

打係打得幾好 不過啲分行
煮個餸黎睇下 得唔得先

Push

有無興趣做youtube
其實我好撚鍾意睇人煮野食 就算唔識煮
茶記野有市場 多人睇
求其用電話拍都夠

支持 推

g持

好鍾意食滑蛋
上網見到都係話加牛油/用筷子推
覺得前者個方法好唔健康 後者又唔係好work咁

留名 想學海鮮類

比錯負評 幫推10次

想問沙牛點整？

Pish

可唔可以講下啲汁比例點調？
黑椒，茄汁，燒汁果啲，有時求其煎塊扒加個汁好食啲

推呀

Pish pish pish

推！

推！！

圖多好辦事

Pish!

G持 好中意食茶記

就當你屋企有兩個爐 最多同時煮兩味
咁通常一個爐會負責煎/煎野 另一個爐就要mon實
久唔時先要睇下第二個爐啲野食

同埋要安排得好/所有野差唔多時間一齊出爐
就要準備功夫做足啲

例如餐飯有豬排雞排嗰啲
就要全部煎熟曬備用
一燴落去就係

愈易整既野拖到愈後去煮

咁樣講唔知你明唔明

入黎學野

睇到第13笑咗出黎樓主好風趣

魚香茄子plz

咖哩汁點整
用緊冠益咖哩粉 跟網上食譜開水
煮極都唔好食

想煮茶記果隻汁既味

其實有拍過不過太多事就不了了之
上年6月開始我就無心機再拍
同埋搬左鋪 忙左好多

不過多謝支持

有心分享
支持

好可惜 要炒滑蛋一定要落多啲油
唔理你落唔落牛奶/牛奶都好

其實蛋都算吸油 所以唔會話太唔健康

留名
btw,諗起之前有個開茶餐廳嘅巴打開咗個你問我答post，仲有好多巴打特登去試，但今日行過見到間嘢已經執咗

每一餐通常用幾耐整？

依排無咩野煮 岩岩炒左個公仔麵

推推推學嘢

老細個邊間

嗰個應該係我黎
搬左啦我

想知黑椒汁點較出嚟

開個youtube 啦不如

用油爆薑 蒜 紅蔥頭
落咖喱粉炒香
跟住落水

等睇樓主教點整

茶記啲煎雞扒點煮到皮脆肉juicy? 同埋點醃？

係咪要買冰鮮雞扒先無雪味？
買百佳啲急凍巴西雞扒成日都好臭

樓主我想問下椒鹽豬扒飯

支持
學野

教下龍門個廚煮野啦

個爐好靚

海鮮我就kick啲想學咩海鮮

點樣煮咸魚雞粒炒飯？

想學，推

建議開YT channel

畢竟煮嘢食有video 好d

唔會啦

難得有內功心法

支持黃店

想學整沙嗲醬

支持！！！

想做啲後生仔檔
樓主有冇請人

留名學嘢

想問蒸肉餅點樣做到出面咁淋咁鬆軟肥肉係咪要分開處理？
同埋炸完嘢啲熟油好多粉沉底點處理 放唔放雪櫃好

Push ah. Good job. Bada

首先要知有分沙爹同埋沙茶醬
間間用既都唔同
我用開沙茶

爆下蒜 洋蔥絲 紅召絲
再落啲熟左既牛肉 炒下佢
落沙茶 爆香
讚少少酒
落水
較重甜少少
落啲雞粉
煮大量會落燒汁（各師各法）
埋茨會重手啲 撈湯既話
飯就直身啲

原來就係巴打你
搬咗都係喺舊鋪附近？一排無幫襯想嚟懲罰下

留名

學野

push

係屋企有冇得沖到杯似樣嘅熱/凍奶茶

雞翼是咪要大火燒紅鍋再較中火先剪得熟？

多d圖會吸引d

想知炒飯點樣可以炒濕D, 你話落多D油水姐係起鑊果陣要好多油?

我買左呢隻油咖哩但煮出黎好似都係爭dd咁，想問下你講嗰個用咖哩粉去推咖哩油有咩步驟架

可唔可以教下點整黑椒汁、洋蔥汁果啲

想喺屋企煮頹飯

學到嘢

有咗女女之後居然有時間開post？

少分量係咪用細pan炒會好d

Support

Lm

黑椒汁我會用黑胡召碎去整
爆香啲蒜蓉同洋蔥加埋黑椒

一份咁多左右

可以落少少老抽再炒下先落水
較味都係重甜 同埋要落豪油
洋蔥林就可以埋茨

茄汁就可以落美極 茄汁（not茄膏）喼汁去煮
都係重甜
茄汁就大概落到出紅色可以

燒汁其實我整得麻麻 雖然有客中意食
我都係落現醒燒汁 撈少少沙茶去煮

魷魚 / 貝類

你好有心 打咁大篇

可以試下拍片教

1.平時諗食咩晚飯好煩
2.蒸豆豉學到野
但想請教出邊豉汁蒸鱔隻汁
5.辣味要偏甜即是點
椒鹽鮮魷/水煮魚點偏甜
6.嘩屌唔怪得次次大排檔金莎骨啲肉黃黃地 都會好似有隻咖喱粉咁既味
7.咖喱粉推咖喱油 同將啲黃姜粉咖喱粉溝埋啲料頭放攪拌機打爛有咩分別
出邊啲飯硬到hihi咁是咪方便拎啲去炒飯

煲茶既時間 火候
粗幼茶既茶葉比例
仲有唔同茶葉對應唔同奶（黑白奶唔代表好）
好難一言難盡

茶葉比重可以話一定係配方
除非佢地嗌茶葉貨嗰陣叫埋捷榮（供應商）撈埋比佢地

想整涷檸茶，可以點整

Push push

人在日本，有時想食香港嘢但香港餐廳好少，好多時都要自己煮，但材料唔係樣樣都有，好多時要零煮起或者搵替代品。

支持巴打share多d茶餐廳食譜，一解鄉愁。

懶人可以用細火煎到皮金金地再入微波爐叮熟入面

想學沖茶記奶茶（有無簡易版）？

對煮嘢食無乜興趣
你直接留你間舖個地址啦

wfh 發現自己連菜都唔識炒

Ching可唔可以教埋點沖奶茶同鴛鴦

材料有咸魚（一平鐵匙羹）茄子 紅召絲 肉鬆 薑絲 蔥段
菜粒 粟米粒 因個人喜好

肉鬆可以唔駛奄

先煎好茄子條備用

最麻煩係咸魚要切粒連薑絲爆香
之後炒肉鬆 落紅召
炒到肉鬆差唔多散就落豆瓣醬（新手要少少咁落）
落水
較味唔駛落鹽
落少少生抽同埋老抽
最後落蔥就埋茨
埋完茨少少麻油

飲過最好飲嘅係用子母奶沖出黎 但間野執柒左

正撚到

lm

廈門炒米個味點調

都係問沙牛，請問配公仔麵嘅沙牛係咪一樣煮法呢？

另外想問問茶記嘅白汁係點煮呢？

感謝

唔同野既刀工可以睇邊到學 幾十歲人薯仔青瓜都唔識切

煮飯dummy感謝你

我個人經驗滑蛋係燒紅隻pan去到出煙
然後熄火，倒蛋漿，keep住炒
不過真係唔可以少油

落咖哩油開

好有心

爆蒜蓉 洋蔥 指天椒 薯仔
可以爆埋啲咖喱油先（好易燶）（一匙羹試下水溫 唔夠味再落）
或者落水先都得
因為咖喱偏辣 所以都係要落重啲糖
同埋可以加啲沙爹醬一齊煮
煮到啲薯仔林
然後再落耶奶
埋茨食飯

想好啲既就買咖喱粉再推自己中意既咖喱油用
應該晚會出秘方 教下大家整咖喱油

睇曬成篇
利申 唔煮嘢食

推！
希望有多啲
順便講下個店係邊，等我幫襯下

樓主有無覺得搞咁多野先有得食好麻煩

支持 留名學野

我下面有講左啦
多謝支持 有咩唔明可以再問
我未必講解我得好好 仲有可能講漏
煮就識打出黎就要load下

其實有 不過唔想update

有咩又快手又好味送飯

真煮得黎我不如出去食

好少廚房佬肯up片教人煮

有冇煎過水餃
我就加汁焗一焗佢嘅
不過我唔係專業

Crazy

lm支持
利申 淨係識整午餐肉

冰鮮先有雪味
不過好簡單
解凍
落啲鹽糖味 咖喱油 豆瓣醬 黑白胡召
生粉麵粉撈水去奄
最後落油

Btw我朋友都試過超市買急凍雞 臭到仆街

本身諗住遲下講 不過你問左先
唔講奄豬排嗰part
召鹽豬排既靈魂反而係五香粉
蒜蓉係配角

佢地工場貨 教唔到

LM學野
之前見過巴打開post 仲好似拍過片炒野?
特登去過食 係幾正

支持!

炒公仔麵

唔用鹹魚得唔得 屋企冇用開

咸魚切粒爆香備用（一鐵匙羹）
落蛋推散 落雞粒（熟左）粟米粒 菜粒 咸魚
跟手落飯打散
教味唔落鹽
落少少糖同埋雞粉
落生菜絲 蔥花
多啲蔥花正啲

奶茶最緊要用煉奶底加啲淡奶去開
茶底用立頓茶包就夠

個個師傅留一手
香港咪淪落到譚仔已經係食好西
明明中式個爐本來就閪
睇完唔想整

你遲左一步
比你tg我?（加密plz)

冇咩興趣煮嘢食但係樓主講得好生動，支持

咁姐係佢地收到貨加工戈時西冧

謝謝，可能唔少清都想學兩門手藝搵食/移民用

好地道

浸鹽水解凍？

我屋企整就攞瘦肉切片再切碎
如果攞現醒肉鬆要打打佢
同埋要落少少生粉奄

有無啲離隔一隔啲油渣？
無既話其實可以照倒
反正都係沉底

唔駛放雪櫃

唔想煩用花奶都可以

味精有冇分咩牌子好味啲？

香港食物好貴
外國除咗入口嘢
食物開支唔係咁大
慳好多

Say led

咖喱油姐係落普通油同埋咖喱粉去爆？
定係另外買樽現成咖喱油？

我睇哂 支持

你用邊隻雞粉？

LM

紅pan煎係防痴底
不過我以前屋企煎都係會痴

大火煎到咁上下反出黎黃黃地 煎埋另一面
總之唔痴底就可以轉中細火煎
怕唔熟攞鉸剪試試佢

熟左就轉大火煎金黃
我會咁做

Btw煎雞亦成日出水彈油 小心啲

臨時臨急開
篇野都斷斷續續打左兩三粒鐘
其實好大篇 只不過未po

下次有機會會準備多啲圖

我炒飯用落多啲油水去推散啲蛋先落飯
其實已經差唔多夠油水
總之油既份量要多蛋少少

炒出黎啲蛋會一絲絲

熱/暖既野擺入雪櫃一定壞 <-壞雪櫃定壞食物

55條女無鬼用 唔識煮飯

想問吓煮咕嚕肉有咩技巧

你畀心機啦屌

少反而落鑊會好啲
個鑊兜兜地 易炒

煎豬扒點先可以煎得靚
成日煎到出哂d一舊舊灰色野

而家手上有2間茶記 其實都唔撚想做
不過派錢派到可以買樓又無理由放
btw 打死不入廚房

我係好少睇煮食channel
聽講佢係同行

15.有無啲咩冷知識
蝦醬同魚露既味好夾

煮有蝦醬既野就唔好落鹽 落啲糖同埋雞粉就得

茄汁有白頭同黃頭 一個食用一個煮用（唔記得邊隻打邊隻）

腐乳有分白腐同埋辣腐 白腐煮食用 辣腐生撈飯用 用辣腐煮野食 碟野會有怪味

煮有腐乳既野都係 唔駛落鹽

啲菜煮出黎黑 一係煮唔透 一係煮太透
除左通菜

絕大部分菜遇到鹽就會出水

通菜要唔黑就要落熱水煮 同埋一定要熟透 通菜好難煮到過龍變黑

如果炒出黎啲通菜真係黑左 只有一個方法補飛
食完一啖大嗌好野味喎 然後一個人爬曬啲通菜 以防其他人發現
Ps一個人食飯用唔著依招

其實啲醬汁爆一爆佢 好香好多（老抽都可以）

差唔多所有中菜都可以讚酒

召鹽豬排要落五香粉 得蒜頭既叫蒜香豬排

有豆豉就有蒜頭/蓉

涼瓜最好落豆豉煮先唔會有臭青味

所有野都有佢既腥味 not only海鮮 只係海鮮好撚腥

麻油遇熱就會走味 通常煮好先落

炆野一定要冚蓋焗林 死煲難煲嗰啲叫做梅

煮所有野都可以落糖 差在係冰糖 片糖 定砂糖
（試過有師傅笑我炒飯落糖 佢都on撚鳩）

冰糖既甜係慢慢妹出黎 好岩拎去炆野

同埋煮豉油都係落冰糖

豬油雞油攞去炒野好香 不過好肥
豬油同豉油好夾

生抽 not=豉油 豉油要煲 不過豉油有啲師傅會落生抽去煲

老抽用黎上色 正路老抽無味 不過間間唔同 試過用既老抽好咸 最好試下味先

十個廚房佬九個都唔閪戴罩
依家佢地班撚樣都係比我屌到戴
對住爐頭戴 一日可以爛5-6個罩

多謝大家支持

lm學嘢

極度怕熱，開冷氣都頂唔順，有咩嘢餸唔使開大火

點解煎雞扒成日皮熟肉生

點樣炒公仔面好食啲？成日炒到糊哂
如果個麵有餸，例如五香肉丁又應該幾時落？

貝類既話仙貝我都係蒜蓉粉絲清蒸
最簡單

鮮魷就會召鹽鮮魷
屋企都可以整
鮮魷洗乾淨落豆瓣醬同生抽再撈蛋黃

事關屋企唔會整發粉
就攞啲生粉撈五香粉 同埋鹽糖雞粉

上完粉拎去炸

佢嗰隻汁少煩
要爆香豆豉 蒜落 指天椒 果皮 少少麵豉醬 豆瓣醬
再林上去蒸

推咖喱粉要落油 蒜蓉乾蔥同埋指天椒

黃薑粉同埋指天椒粉要落 不過因人喜好

以上咖喱油係簡單版 不過屋企夠做

有啲大場會分兩煲飯
一煲炒 一煲比客食

不過好少會煲硬飯去就炒飯
應該係條撚樣落水落少左/飯底

想食啲咩
我試下幫下你

巴打舖頭廚房幾大 打工定老闆

另外想問啲嘢攤凍放入雪櫃嗰陣 點樣防塵

同埋掂過口水（姐係筷子) 再放入雪櫃係咪會壞

我唔想自爆唔好意思

火鍋豉油點整
屋企打邊爐個豉油永遠冇出面咁好食

炒菜要冚蓋鑽水先可以炒熟

沙嗲牛點整

咸魚好有用 又擺得 其實買得過
蒸咸魚餅又得 煎又得
不過唔想既話上面嘅步驟skip左咸魚
落番啲鹽調味

會差咁啲

我以為係咁樣煮

早排係某間餐廳做PARTTIME廚房仔
做左2日都算OK
點知上星期日實在多人食野
搞到成個廚房忙到仆街
但都唔算咩大問題
直至有個侍應就入來
我見佢面色慌張,心諗佢係咪做錯野呢?
點知佢大叫一聲"咸魚雞粒炒飯一個!!!"
成班廚房師傅同一時間停晒手用一種震驚既眼神望住個侍應仔
我都呆晒,到低發生咩事呢
只見大廚係褲袋中拿一支煙出來,慢慢地放係口中,再點著佢
之後講左一句"準備......."
到低煮咸魚雞粒炒飯要準備d咩呢?
突然之間成班廚房佬一齊除褲
拿條鳩出來係到"卒"個龜頭!!!!
我心諗咩事?
點知大廚即係叫我一聲,你仲唔快d準備?知唔知個客等緊架?!
我只好跟住其他人一起咁樣做,但完全唔舍有咩意義
只係卒下卒下,卒到d鳩屎出來,個大廚即係拿我d鳩屎放係個鼻到閒一閒
講左聲"果然夠咸魚味....."
到個一下我終於明白了,原來一個靚的咸魚雞粒炒飯
係要靠駕屎去吊出個種咸魚味.......
集合了數十人鳩屎,果然令客人吃得津津有味

多謝支持

對唔住
我知係簡單野

欣賞你

睇完反而唔想整

多謝 好有用 你都好有心

又或者工場出已經閪左

不過啲乾炒野 係師傅出事

pish

巴打仲有樣嘢 想問下茶記沙嗲牛麵個湯底點整

係 我都有叫啲dse考生 考唔掂去學門手藝 真係要移民都加分

大廚房就就咁放水解凍
屋企我會浸水解凍算

仲有冇其他汁可以教

姐係要另外買樽咖喱油？
點開？

唔緊要祝你生意興隆

正呀學到嘢

我有印象記得巴打你以前都開過post
係咪而家係中環個間?

想同樓主共偕連理

屌你咩 唔講名都講大概係邊啦
到時係個區逐間黃店外賣幫襯

師兄仲請唔請廚房？我返過藍店茶餐廳，d同事在廚房食煙賭馬cls

唔識煮留名學野

其實係茄汁炒米
不過落左糖醋汁咁解
咪就大半匙羹糖 少少鹽同雞粉就得

唔該哂，巴打。有心

係 只係一個埋重茨黎撈湯 一個輕身茨撈飯

我既話白汁係會用耶奶撈花奶去煮
埋茨用麵撈

老實講 我都唔知我算唔算識做
話曬由細學到大都係細檔

多謝支持 不過唔想自爆
無必要因為黃店而令生意好左

好洗得
印象中煮過一次蒸鱔 出到黎好腥
有咩處理步驟啊師兄 關唔關啲滑潺潺同冇落酒醃事
早餐啲火腿通個湯點煮
同點解包裝火腿片通常煮到好鞋

我做廚房唔覺

屋企煮就覺
依家解答大家仲覺
原來真係好閪煩

上面講左 蒸餸

好鍾意食乾炒牛河但日本無河粉，試過用金邊粉代替，但炒完變一pat嘢，可以點搞？

茶記咖哩點整

想問大快活果d燒汁係點整嫁？茄汁加蠔油加糖？
仲有我煮咖哩果時d豬肉點煮都唔軟 係愈煮愈鞋 點樣煮先岩呀

學到野

正
G持

無

我岩岩上面講左點開咖喱油
現成買有樣好 唔駛煩

加樂牌

點樣避免彈油？

思路唔錯
不過係啲野食壞

有咩唔問歡迎再問

你指啲肉上粉定個汁？

煎野有無落多少少油去煎？

唔想落都得

當你煎到咁上下反一面嗰陣可以落埋洋蔥同蔥段
同埋讚啲美極生抽
然後再反再讚

你會發現好香好野味好對版

咁樣煎到熟就可以起

幾百間茶記 好難食中樓g你間舖

之不過我嗰間就黎頂唔緊
再咁落去唔係鳩路

lmlmlm

上面講左 蒸既野
落夠水開大火蒸
然後行出去嘆冷氣
夠鐘入去起餸

唔好一味大火煎
大火煎完一邊 反左塊排就要轉中細火煎
怕唔熟就剪開睇睇
見熟左就開大火煎香埋佢

好似幾正

正常你屋企用易潔鑊就唔會怕痴底既
一開始唔洗太大火都ok
我自己就全程keep住中火
但人人個爐唔同 最緊要係靠自己對眼觀察
太細火唔香口 太大火裡面唔熟
煎既時候唔好翻來翻去
不過間唔中可以翻轉一兩隻觀察下佢變色既速度
佢應該係慢慢變金既
如果變得好快你就要較細d火
如果好耐都冇反應就較大d火
一面煎到金黃先翻另一面煎
熟左既雞翼體積會縮左d
你會聞到雞既香味
而且骨位唔會再出血水
安全起見 你可以用筷子吉下佢
如果好易吉得穿 而且冇血水出 好大機會都係熟啦
如果都係好擔心 就拎隻大既剪開睇睇

最後提多一樣野 煎雞翼要好食
最緊係要落鑊前印乾d雞翼
D皮愈乾 煎出黎愈香口愈脆

點解熱/ 暖嘢放入雪櫃會壞？
係雪櫃壞，定食物壞？

利伸： 成日咁做

支持
做廚房唔on9呀

成日驚大火會煎爛個易潔鑊塗層 其實易潔鑊可唔可能用黎煎野炸野

其實我拍過片去教炒公仔麵
不過無po

炒公仔麵唔好飛到啲麵太林
飛完麵唔駛過冷河

直接燒紅pan去炒

公仔麵所有料一開波就可以落
因為你已經飛熟左公仔麵

麵一落鑊較味上色就得

不過記住五香肉丁好咸
咁岩公仔麵好吸咸（炒嗰陣唔落鹽 同埋只係落少少生抽美極）
所以五香肉丁跟埋麵一齊飛就得
唔怕無左啲五香肉丁精華
因為啲精華會搞到你咸到入唔到口

留名學野
想學家常菜好耐

識唔識整雲桂香湯底

擺得一個爐頭 一啲都唔大

攤凍啲野我好少會話防塵 通常都就咁擺
有時都會冚蓋留番條罅

唔會壞

炒飯有無咩特別技巧？
自己炒極都係差少少咁

急速降溫 細菌滋生

好似係

爆香啲蒜蓉乾蔥指天椒
鑽酒落水
落冰糖
落啲柱候醬同埋麵豉醬
中細火煲下佢
煲2-3個字可以落老抽上色
最後先較味
落豬油

好pro

上面有講解多謝支持

想知煎雞扒/炒雞柳大概要煮幾耐？
成日都驚唔熟 煮得大耐變到好鞋

多謝你支持 有咩唔明都可以問
我盡力解答

間間唔同
我地就咁用大光粉開 較少少味

乜原來咁鬼煩架

白頭食黃頭煮好似係

蒜蓉就爆香蒜蓉 好撚多好撚多
落水
較味 （可以落少少豪油 各師各法）
上色 最後埋茨 落炸蒜

咁你都記得
係呀

我有黎開幫襯你

過埋依關 我地就唔會執
到時有排比香港人食

留tg?
但係未需要請住

樓主有咩撚手小菜

多謝你打得咁鬼詳細
不過要喺屋企煮到茶記水準真係好難

都係過咗疫情去幫襯好啲

好文 想跟樓主學嘢

正，lm學野

好想知通常茶餐廳既三絲炒意粉點整
我喺外國真係好掛住但完全唔知點煮
求指教

tuiiiii

如果炒出黎啲通菜真係黑左 只有一個方法補飛
食完一啖大嗌好野味喎 然後一個人爬曬啲通菜 以防其他人發現
Ps一個人食飯用唔著依招

推 支持

嘩屌好撚肚餓

隨便兜兩兜
然後落老抽

平時有用開瘦肉+攪拌機+生粉 實到好似磚咁

樓主，我想煮上海粗炒，上網睇話要豆板醬，煮完出黎唔撚係果回事，

求救

炒公仔麵有咩技巧？淥面唔好太耐 1分鐘就夠？我成日炒到淋曬

粉金邊粉可以落蛋去炒試下
事關我金邊真係無炒過

烏東呢？日本應該有？

咖喱既野上面都講左好多
記住落耶奶

蒸水蛋落滾水唔會變蛋花㗎咩
其實落熱水好過凍水個原理係點

巴打好可愛

仆街啦我真係無乜點食過大快活 唔知佢隻燒汁你點
不過豪油茄汁應該唔會夾

因為你就咁煮啲豬排只會愈煮愈梅 唔會令佢林
你可以買啲梅頭豬排 靚野黎
奄完就煎熟備用
整個咖喱汁 差唔多見到啲薯仔溶就落埋豬排埋茨

Btw
咖喱我上面講左有防腐功能
咖喱好特別
倒如我整咖喱雞亦 我用咖喱汁整熟雞亦
可以煲好耐好耐都得 唔會咁易老
相反瑞士雞亦就過左少少龍都好易老到仆街

求港式快餐橙色汁做法

鼻個窿擔遮

唔想好似我隻手咁生性病就退後少少啦 無辦法
我唔怕你彈到手 剩係怕彈到你隻眼
會好痛

遲下有機會移去外國就唔on9

咩炒飯？
楊洲/公司炒飯就記住臨起得鑊前 讚少少生抽係鑊邊
會香好多
咁較鹽要輕手少少

西炒飯/生炒牛肉飯要落美極

老實講 我都唔知
不過通常你見到色水差唔多
就可以試下剪開啲肉睇下
得就即刻起 除非唔夠金黃就大火再煎

唔好長期細火煎

Btw樓上有位巴打幫我講解左煎雞亦
你都岩用

師兄
我都學到野

依家仲有無
Btw唔好爆我出黎

碟頭就乾炒牛河 豆腐火腩飯
小菜就召鹽牛仔骨 咕嚕肉 啫啫通菜煲
都係啲大路野

蒸蛋落水一定要落熱水 最好滾水
蛋水比例喜好就個個唔同 我見過人中意食磚頭水蛋
我既比例都唔係好識點話比人聽 3隻蛋加8兩滾水

1水滾蒸幾耐？
2蛋水比例 如果水多過蛋就會滑d 相反就會實d?
3另外滾水意思係溝落既水要滾 咁咪會整熟左d蛋？
4如果加豬肉水蛋又係點整？

Thank you

想搭單問水加鹽定雞湯好啲

thanks! 咁真係要落好多油

要整到有鑊氣就無可能
不過！
切好啲洋蔥絲 火腿絲 無叉燒就雞絲and肉絲
準備好啲芽菜
飛熟雞絲肉絲

燒紅塊pan落油炒香三絲加洋蔥
落芽菜 意粉
炒到芽菜林就較味
細半匙羹糖 再少少鹽 少少雞粉
生抽 老抽唔少得
上左色就蔥段
最後落少少麻油

我未用過攪罐機整瘦肉
我都係用刀剁碎
我係度諗緊會唔會係搞罐機問題

tui

間中都有聽日過黎幫襯你先

點解啲人煲湯飲淨擺入雪櫃既話要煲返熱先嘅？

不如拍片仲好啦

實有機會既
係外國廚師係一個受尊重既職業 亦係一門技術
我都想好似你咁後生就入行 拎經驗

如果出片一流

我就唔係做開上海菜
我既整法一定唔正宗
我係會落柱候 豪油同埋老抽去整個醬汁底

聽講有隻老抽係上海菜專用
至於豆瓣醬我就無落

Btw粗炒係有少少汁水 你係咪炒完再落水去埋個簿茨？

你淥唔林又會太惡炒 好難上色

Btw我上面講左點炒公仔麵 巴打可以去睇下

可以點支持番你

最基本既蛋炒飯呢？即係可以加其他料，不過個base係蛋炒飯

仲有想問個傳說中既茄汁炒飯，食過有間鋪頭可以做到極濃茄汁味
但係每粒飯都依然乾身挺身，想問下點做

嘩，d手門唔多掂

多謝ching指教

我都好想學煮野食

都有試過手剁但冇咩分別唔知加啲水醃肉有冇用

樓主就黎生日borrr

會呀 不過你之後都係放落去蒸
同埋你啲滾水唔會keep住滾
凍水你要慢慢蒸到佢啲水變熱嗰下已經唔得 所以要滾水

我用開義記白腐乳
就算屋企煮都係用番鋪頭義記

你既腐乳通菜係炒嗰隻定撈嗰隻
撈嗰隻我會落少少豬油

睇字都睇到餓

正宗茶記手門

樓主bb

餐廳啲啡係點沖？出面有冇得買？

1. 5-7分鍾已經可以拎出黎睇下實淨未
2.係 但係水多過頭會變太液體 你食唔到 所以唔係愈多愈好 3蛋8兩水算係最多人接受到
3.無錯 滾左既水最好 熟咪熟 你之後都會蒸熟佢（姐係話你要ready定餐滾水去蒸）
4. 可以選擇飛左啲肉鬆再落蛋漿一齊蒸/直接放落去蒸都得（肉鬆無咁散）

行家行家

我落開最簡單 鹽糖
雞湯都得 你當係啲上湯 咁樣就唔駛點較味
不過都要煲滾雞湯

低質版王剛 btw牛河個段幾正

最簡單理解就係怕煲湯有生水落左去
搞到成煲湯唔要得

所有稀既汁水我都建議入櫃前煲番滾

依家都未遲

你已經支持左 多謝你巴打

嗰陣仲算學習期
依家好左好多
不過手門無乜點變

因為細佬我正正就係茶記出世
多謝支持

多左幾滴唔要得架咩我成日用之前沖下啲餐具 包括湯殼......

想問吓急凍雞胸肉/雞比肉可以點樣去怪味

要
奄野要加水
對唔住 我都唔記得左講
可以落麻油

欣賞你真係好鐘意分享煮嘢
但係你唔多識教人

好似蒸蛋咁，咩叫三隻蛋8兩水
一隻蛋係55g左右，8兩水係300g
蛋同水應該係講比例，1:2.5左右就超級滑了

蒸肉餅，用瘦肉緊係死啦，一d肥肉都冇
用上肉就差唔多

其實有個方法最簡單 岩屋企煮
打完蛋留番個殼裝水/湯 我自己食開1:2
咁就唔洗用其他野磅份量

我地嗰啲係煲唔係沖

我地用咖啡粉 不過唔係即磨咖啡粉
係咖啡豆磨成既咖啡粉

落一杯份量落茶袋
咁我地有部機去煲
煲兩至三個字就得
期間撞四次左右
煲完出黎會有渣

渣架渣架渣架

試下先謝樓主

其實可以既
不過我地餐野太大餐 唔可以比佢有機會出事
煲下穩陣啲

其實仲有冇後生仔入行茶記
巴打每個月放幾多日假
成日好想返下茶記學整茶記野

黑胡召幫到你手

我要學煮野食

你間嘢叫咩名？

有用 但次次食落口都勁大陣雪味
請問有咩醃法可以辟味又好食

其實通常我都係無聊無野做先開post
多謝師兄指點
我由入行到依家都係自己摸番黎
所以好多時候我唔識表達
尤其是份量

薑汁同紹酒，係好野黎

自己摸又真係辛苦d
多d睇書有幫助架
海港城誠品書店特別多烹飪書
我自己幾鍾意去睇
你有時間可以去行下

強帖留名

好正

巴打好有心

睇哂

巴打，雖然你好有心

但你d手門同功架......

樓主嚟㗎

支持
我人喺外國,想煮多啲香港住家餸但搵料麻煩/貴
識嘅基本上有三味 蕃茄炒蛋 薯仔炆雞 麻婆豆腐
想學多幾味簡簡單單嘅同埋屋企用緊電磁爐好鬼麻煩

想學沙爹嘔

豉油點煲

樓主，想問樣好on9嘅野
話說我炒菜之前嘗試爆下啲蒜蓉，之後佢地飛起，彈到周圍都係
請問正確步驟會係點？

教沖奶茶得唔得

依位師傅有料

留名想學點樣處理魚同海鮮

家業？
請唔請人

好，下次加蛋試下

海鮮炒烏冬同黑椒牛柳絲烏冬都有做過，係好食但始終唔係乾炒牛河

仲以為變咗蛋花唔蒸得

咁即係要臨蒸先溝熱水
如果唔係又會灘到凍

柱候個比例係要自己試？

師父 請問點整萄汁

Lau ming

兩樣都想知

高質post

推推

講咁耐 邊間黃店呀
唔罰下你都唔撚得

strong post lm

想識樓主

簡單講，西餐要有油溝麵粉俗稱麵撈，加茄膏就茄汁，加牛肉湯就燒汁，加奶就係白汁
燒汁+黑椒=黑椒汁

想學！ 勁鍾意食

巴打舊鋪係咪灣仔馬會個邊 如果係

我以前返工成日食 仲當面問過係咪你

我以前做廚既習慣係油唔好太熱 火唔好太大 要慢慢黎
正唔正確就唔知

Lm學野

支持巴打
想問乾炒牛河點樣先炒得散？

原來 成日覺得火會大 啲薑蒜味先出 點知好易lon

投資 有2個大牌十個細牌

炒人都炒唔切啦 fatfat 我同林鄭媽媽

食牌？

yes

好耐冇見過咁多粗口又咁順口嘅文

做廚其實都幾好
起碼真係一門手藝
做得好簡直係藝術

樓主，西蘭花要點先炒到唔乾？ 平時都係白灼，有次就咁落油炒，煮出利好乾好難食
利申 唔識煮野食

樓主
想問下點整蒜蓉醬 (蒸扇貝蟶子果隻)？
自己點調都調唔到街果個味

可唔可以教點樣喺屋企沖到茶餐廳一樣味嘅凍奶茶 每日一定要飲一杯 唔飲會死

留名 近排wfh成日煮野食

生炒都要加水
炒到無水再加
咁炒出黎就爽同唔會太乾
好似係
利申：淨係屋企煮過下野

留名先

正 連啲字都有真漢子味

首先你要買到茶葉

點煲你睇youtube大把

巴打好有心 推

即水同油同時係獲入面？
對煮食0概念

落油>落菜>炒果陣逐少逐水咁加
乾炒好難熟
要靠水蒸氣蒸熟

原來係用咖哩延長肉類保質期
唔怪得平時食頹扒飯就算唔係咖哩汁都有少少咖哩味同黃黃地

好鐘意睇中菜佬煮嘢

依家想試下學炒蜆 但係炒親都閪
梅菜扣肉又一係鹹過頭 一係無味
東坡肉又唔識整
係咪人生已完 唔適合煮嘢

真係咩 咖哩最多掩蓋餿味

西蘭花唔係應該烚完先炒架咩 就咁炒炒幾耐先林

我就見過有啲師傅搵蔥、蒜、胡椒粒、薑黎煲 再自己落水鹽味糖黎較

想幫樓主含...

要落水cup蓋焗下 我通常都係想食爽脆先咁做

燒鑊->落油>落蒜頭->爆香蒜頭
根住就有啲唔同
有啲人會落晒鹽糖再落菜，然後讚酒，最尾先落菜同生粉芡
有啲人會直接落菜再讚酒，最尾先落鹽味糖同芡
水同油同時出面唔會有咩事既正常
不過你啲油過猛就另計

西蘭花緊係要飛一飛水先炒啦
生炒你炒到啲花燶晒
中間都仲生勾勾

明白

留名偷師

真
如果咖喱味重啲可以搶左肉食變壞既味
變得太犀利就冇得救
極其量都只係拎去飛多幾次水
咁做只會越做越系

咁可能係佢本身落左咖喱粉去醃
同樣係豬扒唔會分幾個醃法
如果唔係擺都擺撚死你

變左既肉食應該係偏紅 但又唔係唔熟
不過就算係紅都唔一定壞
醃野條友落得太多花雕酒一樣會紅
又或者雪左好耐（特別係新年前做定晒啲貨，過完年賣果啲）

如果香港既廚返7放17你話幾正
不過少之有少

有啲菜可以生炒
通菜，生菜可以生炒
其他果啲好似菜心咁
你切得薄啲都可以生炒

不過西蘭花就唔得

實際上唔可以生炒既菜唔係好多

咪撚聽佢講
屌 咪撚杜鳩人入行
做得廚房都幾乎斷晒六親
經濟差少少就好似而家咁
人工比人踩撚到地底泥
萬四蚊搵爐頭 萬六蚊搵開便

做多兩做 手又粗 肺又差 頭髮都甩唔小

想學啲咩

唔自爆啦

工廠區會有 不過而家你肯撚定搵唔到
除非有熟人

菜心牛肉 咖哩牛腩 瑞典雞亦？
又或者有無其他中意食
係既話我準備打食譜

沙牛上面講左啦

蝦膠點整先起膠同彈牙

會彈黎彈去通常都係因為水溝油
一係鑊有水
一係蒜蓉未揸乾水

蒸肉餅係唔係好撚肥
點解出面蒸倉魚同屋企蒸咁唔同？落好多油？

炒得好靚
其實乾牛河/北菇炒麵依尾野好特別
炒公仔麵 烏東嗰啲可以無鑊氣都好食
但係乾炒牛河無鑊氣就點都難食

同埋屋企炒唔到河粉
隻鑊一定燒得夠熱（家居爐做唔到）
又要鑊底無油（家居爐已經燒唔熱 仲要無油炒 痴鳩硬底）

係呀

柱候唔駛多
通常我會建議人地自己試番黎
煮野樂趣黎

大渣哥 龍門
一間鋪純利幾十萬都有

咖哩牛肉好似唔錯

爆下啲洋蔥 薯仔
落多少少油 跟手落黃薑粉推散
落花奶同耶奶 比例1:2
落水 煮到薯仔林
較下味
埋茨搞掂

我中意落少少咖喱油吊個味出黎

想請教點用普通柱候醬炆牛腩好食

我指廚房佬

支持
利申 食過樓主啲嘢 係好食既

唔好意思 唔想自爆
亦都唔中意因為一份信念而去賺錢

丫屌你老味用錢dum 9死你

好耐無見啦
掛住你

我地搬左啦

搵日過黎你到食野 你地搬左冇耐我都冇做lu

睇河粉本身靚唔靚
閪起上黎我見過點粉都唔散 要用手續條續條meet開
如果正常河粉 可以炒既中途讚少少水
仲可以整到啲河粉熱辣辣

茶記jeng
利申做過下西餐

巴打仲做緊飲食定已轉行

轉左行

你搵果啲黎計就含得撚
如果龍門以前做得起 就唔洗用萬五六蚊請水吧
仲要係請阿姐

有冇諗個我哋少咗個選擇好慘
黃點話多唔多話少唔少
仲要冇哂App
我係灣仔番工都冇咩可以揀
成日buger home

點睇張x傑先

廚房佬真係偉大

所以自己落手做
巴打睇落有經驗

西蘭花我係飛左水先再炒
飛水嗰陣可以落少少油同埋鹽

飛菜落油落鹽係必做

我整過嗰次係開一碗蒜蓉
較啲味落蒜蓉度
之後鋪上面 再落炸蒜
然後拎去蒸
蒸完出黎就倒左啲閪水
然後落蔥花
再讚啲熱油（要小心）
最後落豉油

成日比人笑廿歲仔咁閪麻甩

炒蜆要事先攞鹽水浸左啲蜆
等佢出沙
然後飛熟
之後就埋個豉汁茨
撈埋起得

扣肉你追番我啲post有講過

我原本都無天份煮野（師傅成日咁屌我）
煮野講經驗

留名，外國撚出街食冇乜選擇逼住自己學煮幾味
最近學到整焗豬扒飯食到屋企人周不時叫我返兜再煮

不過想問花生醬可以整到咩嘢食？屋企無啦啦出現咗樽花生醬唔想晒咗佢

我上面講左點煲
巴打搵唔搵到

但其實點樣先可以炒到唔痴鑊？成日炒河都會痴有無啲特別技巧

我試下

btw煲完拎黎煮咩

有啲變左既肉聞都聞到
不過通常行家先食/聞得出

有時候咖喱汁/黑椒汁偏重口味更加妹唔出黎

我地鋪頭會係新年假完左搵一日黎備貨

唔好做茶記
做糖水
糖水毛利必定比茶記高
雖然只能做一個市

肉食點都平唔過西米露

粥麵都好高毛利
係煲雲吞麵湯重皮啲
但就黎式微
越做越摺
牛雜就全身臭
臭撚到離遠都聞到
但人工最高 一千幾一日

我就外賣仔出身
有幾好既際遇
做到店長同廚房仔
對煮野我都只係略懂皮毛
淨係識大部分既野點做
但對運作清楚到不得了
所以未入行就唔好入啦
回頭是岸

真係 廚房比狗做

強貼幫推

通常出街食 蒸完條魚
師傅都會讚啲熱油

你地都算有啲良心
之前見過有一間
啲肉食拎出黎
石頭咁硬
所有水盤變冰盤

飛水係咪指混水灼兩灼？

滾水灼

Thx巴！

蒸水蛋落熱水唔會搞到熟晒？ 直接沖落啲蛋度？

最好準備啲月桂葉 花椒八角 果皮 5香粉
飛好啲牛腩
爆香啲薑粒乾蔥蒜蓉 讚酒
落柱候同埋豪油
同埋上面講既野
落埋牛腩一齊炒
炒到香就落水

炆幾耐要睇有幾多
最緊要煲完焗啲牛腩一段時間

幾時食過

成日見人話走油，咁啲油都可以翻用？
同埋最多翻用幾多次/幾耐就要倒
仲有如果屋企無焗爐，有無方法代替？

食過幾次啦 新鋪舊鋪

講黎聽下係邊間 放假去試下

個閪仔都唔想講 我點會講

走油既食物通常都唔好食得去邊
都冇落油點翻用

油就要一日就換 特別係水吧

光波爐？

講下係邊食咩菜

灣仔唔係有新景園咩
定執鳩左春園街好多鋪都執左/搬左

我都明，不過其實有冇見過大學生做廚房

同問

認真答
老細角度睇就會覺得佢係撈唔掂先做黃店
食客角度睇就佢啲野好撚難食
同路人黎睇就覺得佢係有出力 佢係應得
專家角度睇就佢幾黃都好 退唔退出都到 咁難食一定會比人淘汰 食肆要做得長一定要好食
本人角度黎睇 真係唔關我事

識人u grad去外國做fine dining

麻辣口水汁
沙爹串燒
咩伴麵（未食過）
諗到咁多

隻鑊要夠熱 燒得紅
屋企火爐唔夠勁只可以落多少少油去炒
That why屋企炒到炒飯

例外黎

有

願聞其詳

我算唔算
有機會去英國讀書
然後番黎香港做老舉

你去左未

巴打講既應該係拉油

係 可以番用
你咁諗 炸爐啲爐都係係咁番用

一啲啲場 有啲慳皮就黑到臭都唔倒
有啲高檔場要用靚油炒野（好味好多）
就黑少少都倒都見過

飛水=灼熟
啤水=開住水係咁沖

話我閪仔
但係多謝巴打尊重我

係
不如咁諗 反正都要蒸熟

去左 但係因咩事番就唔講啦

巴打每個禮拜放幾多日
廚房真係斷六親

我不嬲尊重你

好，唯有放棄牛河啦

喺外國好多好基本既材料都無，都幾無奈。
例如菜心喺日本得春天兩個月左右先有賣，仲要全部都切到短曬

想整生菜魚肉就發現原來日本係無鯪魚，係一條都無

醬汁類就一dd，豆瓣醬，魚露，老抽都搵到
沙茶醬，柱侯醬就完全無見過
滷水料都係，有花椒八角但係無桂皮草果甘草，整出黎完全係閹割版滷水

不過日本d材料全部都好新鮮，真係要講蛋有蛋味，肉有肉味，黎日本之前無諗過炒蛋唔落任何調味料都可以咁好食

ps 等食譜

新鋪都食過
黎新鋪除左食雞仲食左啲咩
下次黎食 可以試下召鹽豬排/生炸雞比都好正

仲估唔到我係邊個咩

豆瓣醬我諗起麻婆豆腐bb版
豆腐應該有？
無滷水料 但係有花椒八角可以試下整花椒油
用攞煮麻辣汁
無沙茶有無沙爹？

巴打除左乾炒野仲想食啲咩

同埋巴打都好西利 識咁多野

覺唔覺大部份中菜屋企煮都好麻煩
所以我屋企都少煮中菜

1日星期日唔開
紅日都要番 其實係

係呀
但係由細食到大

雖然我都好中意食美國菜同埋日本菜韓國

當然有豆腐啦
沙爹應該有印尼版，無港式

花椒油點整？

紅日返其實冇野,身邊D朋友唔係放銀行假就我

我見好似有人用其他魚嚟整

理解

可惜市民好撚豬
比兜屎都要話龍門黃店 好食要支持
有好食既黃店唔去食
真係唔知洗左幾多錢做公關

G持

望下先
依家靠ig hashtag #灣仔黃店 搵咋
所以好多都貴

究竟茶記嘅凍奶茶有咩竅門

你教乜我就save乜

咁犀利

又做廚又做店長

多謝樓主不吝賜教

辛苦幾年,但搵多好多錢,乜都抵

始終工字不出頭

巴打希望你將來可以
睇好你

不了唔係果啲料

可能到時唔係咁諗呢

到時先算，唔好係到傾計，tg傾，廢事搞爛樓主個post

支持支持

Sorry 樓主

都有既
返廚房開檔
不過唔會輪到你返咁解姐
或者去做水吧佬

有心！

正皮是我比的, 個POST 好有正能量

好想嚟食椒鹽豬扒同炸雞批

樓主有冇貼士間茶記喺邊

強貼留名

推啊啊啊啊啊啊

想知點樣可以整到個麵咁幼身 平時炒啲公仔麵都係漲卜卜

上youtube學王剛 拍短片教 港式餸菜

強帖留名 睇完你條片想試你手勢碟豆腐火腩好得 真係唔自爆?

14.樓主日黃店邊間
A:唔自爆 唔想因為用黃店個朵搞到多人食左

懲罰自已

巴打用咩公仔麵？
同埋你凍水落麵？

唔好再提嗰段豆火
嗰陣我無料扮四條
雖然依家都唔係好得去邊

低係條片好有紀念價值先無del到

蒸蛋落水一定要落熱水 最好滾水
用滾水未蒸都熟左痴撚線

講真 佢爆唔爆都夠賺
啱啱爆武肺個期佢都仲有得賺

支持

不過我想問蒸水蛋落滾水啲蛋汁唔會焯熟咗咩 落滾水原理係咩

如果我想用雞湯蒸蛋係咪要煲滾啲雞湯

利申 淨係識煮西餐同日本菜，最近想學下港式小菜

可唔可講下3樣你自己認為整得最好食嘅野

之前用一丁 發現公仔麵炒嘅話會好食啲
滾水麵散撈起

人係會進步既 係我新手眼中已經好正
（邊間姐）

巴打啲野好實用
多謝

牛扒豬扒點整先無咁硬？

同行 幫推

雞胸用咩醃法會好食？除左網上教學有冇其他煮法係簡單又健康？

茶記個隻喼汁邊到有得買/點自整
李派林喼汁好難食 都唔係嗰回事

多謝分享！